美對歐封關令將擴及英國愛爾蘭 特朗普接受病毒測試

【武漢肺炎●全球疫情】美對歐封關令將擴及英國愛爾蘭 特朗普接受病毒測試（附全球疫症互動地圖）
22分鐘

武漢肺炎蔓延全球，全球逾百國家與地區的確診個案超過14.8萬宗，逾5,500人死亡。中國境外確診宗數逾6.7萬，死亡人數逾2,300。

特朗普接受病毒測試

美國總統特朗普周六宣佈，前一晚接受了武漢肺炎病毒測試，未知何時有結果。他說自己周六量過體溫，一切正常。

傳美封關令擴展至英國愛爾蘭

武漢肺炎在美國迅速擴散，至今逾2,000人確診，50人死亡，美國總統特朗普周六宣佈，對歐洲的封關令將擴展至英國和愛爾蘭，最快周一晚生效。

美國總統特朗普上周三宣佈禁止歐洲《神根公約》26國旅客入境30日，當時禁令不包括英國，接受過適當檢測的美國公民及他們的家人亦不受限。

英國衞生當局周六發佈的數字，英國的確診病例累計已達1,140例，較前一天多342宗，累計死亡個案21宗。

路透社